[
    {
        "category": "Finance",
        "id": "1",
        "question": "Apa kepanjangan dari QRIS?",
        "correctAnswer": "Quick Response Code Indonesian Standard",
        "incorrectAnswers": [
            "Quick Response Intercharge System",
            "Quick Reform Information System"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "2",
        "question": "Kapan QRIS resmi diluncurkan oleh Bank Indonesia?",
        "correctAnswer": "17 Agustus 2019",
        "incorrectAnswers": [
            "17 Agustus 2000",
            "17 Agustus 1945"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "3",
        "question": "Sebutkan singkatan dari QRIS Tarik Tunai, Transfer, Setor Tunai!",
        "correctAnswer": "QRIS TUNTAS",
        "incorrectAnswers": [
            "QRIS TTR",
            "QRIS TAR.TRAN.SET"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "4",
        "question": "Apa fungsi utama QRIS dalam transaksi pembayaran?",
        "correctAnswer": "Standarisasi metode pembayaran QR",
        "incorrectAnswers": [
            "Meningkatkan transaksi tunai",
            "Mengurangi penggunaan kartu kredit"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "5",
        "question": "Apa keuntungan menggunakan QRIS dibandingkan dengan pembayaran lainnya?",
        "correctAnswer": "Pakai QRIS Cepat, Mudah, Murah, Aman, dan Handal",
        "incorrectAnswers": [
            "Hanya digunakan untuk pembayaran internasional",
            "Membutuhkan internet yang kuat"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "6",
        "question": "Apa saja QRIS yang umum digunakan?",
        "correctAnswer": "QRIS Statik & QRIS Dinamis",
        "incorrectAnswers": [
            "QRIS Belanja",
            "QRIS Informasi"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "7",
        "question": "Apa arti dari QRIS Universal?",
        "correctAnswer": "Satu QRIS bisa digunakan untuk berbagai pembayaran digital",
        "incorrectAnswers": [
            "Hanya dapat digunakan di merchant tertentu",
            "Satu QRIS hanya untuk Satu Aplikasi Pembayaran"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "8",
        "question": "Bagaimana cara baca QRIS?",
        "correctAnswer": "Kris",
        "incorrectAnswers": [
            "Kyu Ar Ai Es",
            "Kyuris"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "9",
        "question": "QRIS memiliki karakter UNGGUL. Apa singkatan dari UNGGUL?",
        "correctAnswer": "Universal, Gampang, Untung, dan Langsung",
        "incorrectAnswers": [
            "Unity, Network, Government, Unlimeted, Local",
            "Universal, Growth, Great, User-Friendly, Lambat"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "10",
        "question": "Apa arti dari model QRIS 'Merchant Presented Mode'?",
        "correctAnswer": "Kode QRIS disediakan / dikeluarkan oleh pihak Merchant",
        "incorrectAnswers": [
            "Kode QRIS tidak disediakan oleh siapa-siapa",
            "Kode QRIS ditampilkan pihak ketiga"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "11",
        "question": "Istilah metode QRIS yang dilakukan di lintas negara ...",
        "correctAnswer": "QRIS Cross Border",
        "incorrectAnswers": [
            "QRIS Travelling",
            "QRIS Interchange"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "12",
        "question": "Apa tujuan utama dari implementasi QRIS",
        "correctAnswer": "Meningkatkan efisiensi dan integrasi pembayaran digital",
        "incorrectAnswers": [
            "Mengurangi limbah pabrik",
            "Mengurangi penggunaan paket data"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "13",
        "question": "Siapa yang dapat menggunakan QRIS?",
        "correctAnswer": "Semua pengguna aplikasi pembayaran digital",
        "incorrectAnswers": [
            "Hanya lembaga keuangan",
            "Hanya pemilik bisnis"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "14",
        "question": "Bagaimana cara kerja QRIS?",
        "correctAnswer": "Pelanggan memindai kode QRIS merchant & lakukan pembayaran melalui aplikasi",
        "incorrectAnswers": [
            "Pelanggan kirim uang langsung ke rekening merchant",
            "Pelanggan memberikan uang tunai kepada merchant"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "15",
        "question": "Siapa yang mengembangkan QRIS?",
        "correctAnswer": "Bank Indonesia",
        "incorrectAnswers": [
            "Kementerian Ketenagakerjaan",
            "Ikatan Dokter Indonesia"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "16",
        "question": "Apakah QRIS dapat digunakan untuk transaksi lintas negara?",
        "correctAnswer": "Ya, dengan QRIS Crossborder",
        "incorrectAnswers": [
            "Tidak, hanya untuk domestik",
            "Ya, dengan QRIS Travelling"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "17",
        "question": "Apa keuntungan utama QRIS bagi merchant?",
        "correctAnswer": "Mengurangi kebutuhan akan berbagai mesin EDC",
        "incorrectAnswers": [
            "Meningkatkan jumlah karyawan",
            "Mengurangi biaya listrik"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "18",
        "question": "Apa yang dimaksud dengan 'QRIS Customer Presented Mode'?",
        "correctAnswer": "Pelanggan menampilkan kode QR untuk dipindai oleh merchant",
        "incorrectAnswers": [
            "Merchant menampilkan kode QR untuk merchant lainnya",
            "Pihak ketiga menampilkan kode QR untuk dipindai pelanggan"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "19",
        "question": "Apa yang dimaksud dengan QRIS Tarik Tunai?",
        "correctAnswer": "Menggunakan QRIS untuk menarik uang tunai di merchant / ATM",
        "incorrectAnswers": [
            "Menggunakan QRIS untuk bayar tagihan",
            "Menggunakan QRIS untuk kirim uang ke rekening bank"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "20",
        "question": "Apakah QRIS aman digunakan untuk transaksi?",
        "correctAnswer": "Ya, karena menggunakan standar keamanan yang tinggi & diawasi oleh Bank Indonesia",
        "incorrectAnswers": [
            "Tidak, karena datanya tidak terenkripsi",
            "Hanya aman untuk transaksi kecil"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "21",
        "question": "Bagaimana QRIS membantu inklusi keuangan?",
        "correctAnswer": "Mempermudah akses pembayaran digital untuk semua lapisan masyarakat",
        "incorrectAnswers": [
            "Membuat pembayaran lebih sulit diakses",
            "Meningkatkan penggunaann uang tunai & paylater"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "22",
        "question": "Apa arti QRIS dalam konteks Merchant Discount Rate (MDR)?",
        "correctAnswer": "Biaya yang dibebankan kepada merchant untuk setiap transaksi yang menggunakan QRIS",
        "incorrectAnswers": [
            "Potongan harga yang diberikan kepada pihak ketiga",
            "Biaya yang dibebankan kepada pelanggan untuk setiap transaksi"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "23",
        "question": "Apa yang dimaksud dengan QRIS Setor Tunai?",
        "correctAnswer": "Menggunakan QRIS untuk menyetorkan uang tunai ke rekening bank melalui merchant",
        "incorrectAnswers": [
            "Menggunakan QRIS untuk belanja online",
            "Menggunakan QRIS untuk bayar tagihan bulanan"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "Finance",
        "id": "24",
        "question": "Apa kelebihan QRIS bagi UMKM?",
        "correctAnswer": "Mengurangi biaya transaksi dan memperluas jangkauan pasar",
        "incorrectAnswers": [
            "Mengurangi jumlah pelanggan",
            "Meningkatkan biaya operasional"
        ],
        "tags": [
            "QRIS",
            "finance",
            "general_knowledge"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "easy",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    }
]